**4259. – Lepturus cylindricus** Trin. (MONERMA CYLINDRICA Coss.). – Plante annuelle de 10-40 cm, glabre, à racine fibreuse ; tiges en touffe, dressées ou ascendantes, souvent rameuses ; feuilles étroites, planes puis enroulées, lisses ; épi très long, grêle, cylindrique en alêne, raide, droit ou parfois un peu arqué ; épillets lancéolés en alêne, appliqués contre l'axe par le dos de la glumelle inférieure, à peine plus longs que les entrenoeuds ; deux //glumes à l'épillet supérieur, aux latéraux une seule, lancéolée-acuminée, étalée puis appliquée, cachant la fleur ; glumelle inférieure lancéolée-acuminée. //
Sables maritimes et herbeux du Midi et du Sud-Ouest, jusque dans la Charente, Charente-Inférieure, Deux-Sèvres ; Corse. – Toute la région méditerranéenne. = Avril-juin.